侵權案纏訟 8 年終極敗訴 中國喬丹稱判決不影響商標使用 內地網民斥「厚顏無恥」

以 NBA 傳奇球星米高佐敦（Michael Jordan）命名、美國 Nike 旗下同名品牌「Air Jordan」，與國內山寨品牌「喬丹體育」（米高佐敦的內地譯名為喬丹），進行歷時八年的商標侵權官司。中國最高人民法院昨日（8日）裁定，撤銷一審及二審判決，判「喬丹體育」終極敗訴，「喬丹體育」要從服装、鞋、帽、袜等商品，撤去有「喬丹」二字的商標。

不過「喬丹體育」同日發聲明，指...美國前 NBA 球員 Michael Jeffrey Jordan 自 2012 年以來，以「姓名權」為由，對「喬丹體育」註冊的 78 件商標提出爭議。經過國家商評委、北京法院和最高法院的裁決，「喬丹體育」註冊時間超過 5 年的 74 件商標，均已取得勝訴，而註冊時間未超過 5 年的 4 件商標，已發回商評委重新作出裁定。

聲明強調這次判決涉及的商標，是「喬丹體育」註冊未超過 5 年的組合商標，故此裁決「不會影響公司現有商標的正常使用，也不會對公司正常經營構成影響」。

「喬丹體育」對敗訴的回應，激起大批內地網民狠批「無恥」，單單一句留言「要點臉吧」，就有逾 7 千多人讚好，亦有網民留言指「不如徹底改名，做堂堂正正的中國品牌。你用這個名字，就別想走出海外成為國際品牌」、「不是不支持國產品牌，是不支持這樣厚臉無恥的國產品牌」、「都什麼年代了，把精力花在追求產品上不好麼，有人會因為買了個中國喬丹覺得自己牛逼？ 」、「真誠一點，換個LOGO，專注工藝，大家都能支持國產品牌崛起。你看看隔壁匹克李寧安踏，哪個不是越做越強，你這邊全靠著被喬丹本人起訴提高知名度 不丟人嗎？」，這些評論也有數千讚好。

有無諗過改左名都走唔出支國

咁都要打八年 痴能線